\chapter{Verteilungen}

	\section{Grundlegende Begriffe}
	
		\subsection{Freiheitsgrad}
		Der Grund warum man den Freiheitsgrad-Spaß überhaupt macht, ist einfach: Irgendein Mathematiker 
		oder Praktikant hat Kaffee und(!) Mate über die Häufigkeitstabelle geschüttet und
		jetzt lassen sich manche Werte nicht mehr lesen. Nur noch der Mittelwert lässt sich erkennen.\\
		Dooferweise war das die einzige Tabelle.
		Nun muss man also versuchen die Messwerte irgendwie wieder herzustellen.
		Die Anzahl an Kombinationen die es gibt um auf den arithmetischen Mittelwert zu kommen nennt
		man Freiheitsgrade.\\
		
		So und jetzt nochmal mathematisch:\\
		Man sagt eine Funktion o.ä. besitzt $n$ Freiheitsgrade und meint damit, dass man eine
		gewisse Anzahl an Werte, sowie das Ergebnis der Gleichung vorgegeben hat und die anderen frei 
		wählen kann, ohne dass sich etwas am Ergebnis ändert.
		$$df = ...$$
		
		Die Anzahl der Freiheitsgrade entspricht der Anzahl der Daten abzüglich der
		Anzahl der geschätzten Parameter des jeweiligen Modells.
		
		\paragraph{Beispiel}
		Bei einer Stichprobe sind alle Messwerte verloren gegangen, nur das arithmetische Mittel mit 15
		und der Stichprobenumfang mit 10 ist noch bekannt.
		Es gibt jetzt
		$$df = n-1 = 10-1 = 9$$
		Werte die man frei wählen kann (d.h. der Freiheitsgrade ist 9) um auf das arithmetische Mittel
		von 15 zu kommen.
		
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[decoration=brace]
    			% Grundlinie
    			\draw(0,0)--(10,0);
    			% Striche und Beschriftungen
    			\foreach \x/\xtext in {0/$x_1$,1/$x_2$,2/$x_3$,3/$x_4$,4/$x_5$,
    				5/15,6/$x_6$,7/$x_7$,8/$x_8$,9/$x_9$,10/$x_{10}$}
      			\draw(\x,5pt)--(\x,-5pt) node[below] {\xtext};
      		\end{tikzpicture}
		\end{center}

	\section{Normalverteilung}
	Aufgrund der Symmetrie gilt, dass Erwartungswert, Median und Modalwert übereinstimmen.
	
	\section{Chi-Quadrat-Verteilung, $\chi^2$-Verteilung}
	bla
	
	\section{Studentsche t-Verteilung, T-Verteilung}
	Ein Anwendungsfall ist die Berechnen von Konfidenz-Intervallen. Die Verteilungsfunktion usw. sind 
	nachfolgend angegeben, die Werte liest man aber schneller aus einer Tabelle ab, ähnlich der 
	Standardnormalverteilung.
	$$f_n(x) = \frac{\Gamma\left(\frac{n+1}{2}\right)} {\sqrt{n\pi}\Gamma\left(\frac{n}{2}\right)}\left(1+\frac{x^{2}}{n}\right)^{-\frac{n+1}{2}}$$
	
	$$F_n(t)=\frac{1}{2}\left(1+\frac{t}{|t|} I \left( \frac{t^2}{t^2+n},\frac{1}{2},\frac{n}{2}\right)\right)$$
	
	Häufig schreibt man für die Verteilungsfunktion der T-Verteilung auch
	$$t_{(x; n)}  = t_x(n) = F_n(x) = ...$$